中國工程院士：推算國內非洲豬瘟的直接損失一萬億人仔

【財新網】（記者 孫良滋）「據推算國內非洲豬瘟的直接損失有一萬億」，9月24日，中國工程院院士李德發在一個豬業論壇上表示，「這還不算產業鏈的上游和下游」。

李德發介紹，進入2010年以來，我國豬肉產量進入5000萬噸的量級，2017年產量是5451萬噸，當年豬肉進口的數量僅為121萬噸、出口量5.13萬噸 ，即基本靠國內的產量滿足國內需求，「全世界的豬一半是由中國產的，非洲豬瘟給畜牧業上了一課，搞不好防疫防病是不行的，這堂課的代價太大」。

【929行動】大家好，我地係Chinazi。

支爆

[突發]930三罷 文宣工作立即開始!

國♥際♥戰♥線♥需♥要♥你

☆Tg channel 在此 ☆

抵啦！

好細數姐

挑，都係民間損失為主
高官表示不痛不癢

————————————
許個願啦

如果聽日有雙普選，你會想做乜？

唔緊要，再印番咁多就得

咪又食返落肚，邊有損失

咁其實可以改名做 中國豬瘟
還非洲公道

食咁多大頭奶粉成日做錯決定

咁唔食豬肉就食雞囉

院士會唔會過兩日被消失

俄國送大禮

非洲豬瘟將間接導致中共解體

由sars 開始 就知中國防疫等於笑話

唔食豬 可以食牛 點解講到必須品咁？

係一兆

起因係唔買美國大豆搞到冇豬糧轉去買俄羅斯病豬

俄佬

食草咪得

邊值咁多

強国咁興電子支付
撳多兩粒零就得啦